其實係唔係一定要買樓 我有D迷茫

利申: 30歲 岩岩結左婚 冇樓 文章好長 真係好長

一講 "點解一定要買樓?"

80%既人都會當我ON9
聽得最多既就係 "你租, 咪姐係幫人供 咁不如買好過啦! 供完就係自己 租完就係人地"

另外20%會同意
聽得最多既就係 "如果唔生仔女, 比你供完層樓 你死Q左 咪又係比直屬親戚 咩都帶唔走 而且唔洗承受負資產既風險"

以前我會諗 D人選擇供樓 25年 最終目的就係供完退休 可以無憂無慮咁生活
但當你今日好似一搬人咁 只買得起3-400萬既 20-30樓齡樓, 供完樓齡都60啦 唔通香港真係另類D 樓越舊就越值錢?

當然 你會話 "咁冇人叫你咁傻的嗎 25年都供同一層樓架? 10幾年 你點都會搬架嗎, 到時KEEP住買返D 25樓齡既 咪得LOR"

你咁答的確係有D SENSE既, 但以家係"賣左買唔返"既時代, 即係10年後, 個市升就算KEEP住升都好, 你到時賣既"600萬 35樓齡既樓" 點可能用返600萬 買到25樓齡既樓? (可能1999 但要D時間思考下) 咁為左樓齡 又高追啦, 10年後, 你人工又加左 買返D 7-800萬 25樓齡 都輕鬆有餘啦

然後? 又再供過? 又要供幾耐? 生活質素係唔係真係會更上一層?
計埋D 裝修 5年一小修, 10年一大修, 外牆維修, 管理費, 差餉 等等
其實買樓真係有數圍? 再計埋D黑仔因素 奇怪左鄰右里半夜開MIC唱歌 成日飲酒鬧事 上層漏水 或者冷氣機滴水滴到你訓唔到覺 等等
就算你真係好好彩 左鄰右里正常 業主立案法團有良心, 咁利息呢? 供400萬, 利息100萬, 每月供15K 當你人工岩岩好過到壓力測試 25K, 供埋樓, 扣埋管理費差餉, 剩返幾錢? 人生為乜?

當時岩岩出黎做野 諗到呢到 我真係對買樓卻步左 我諗法係, 租樓唔洗比佢綁死, 1年唔岩咪拍拍屎忽走LOR
但事實上, 係任何一個年代 你唔靠資本增值 基本上就係食得屎 可惜我去到30歲先明呢個道理 好撚後悔

岩岩出黎做野就係為左 "我都唔買樓 人一世物一世 玩盡佢" 呢個思維 年年去旅行 供錶 TRADE-IN錶 供車 幾個月換一次電腦硬件 總之就係玩
當時出左黎做野5年 我銀行得2萬蚊存款, 一架垃圾車, 錶, 仲有一堆分期
月入2萬, 朋友睇表面風光 但銀包冇錢果D

直到我遇到我老婆 我開始諗將來 佢係果D結婚, 生仔, 冇樓 都OK既人黎 (利申, 非曬命 非FF)
我地慢慢咁儲, 3年儲左20萬 然後結婚乜春都冇晒 (冇擺酒, 用晒係求婚介子, 禮金, 影相, 蜜月 家私 etc)

為左老婆同將來仔女, 一諗將來 我就開始迷茫 我計過 要80萬首期既話 真係要5年先儲到, 到時我地35歲, 400萬既樓供25年, 供完都60歲了
我地兩公婆搵得唔多, 加埋月入40K
供樓 16K 水電 1K 保險 2K 雜費(電話費 上網 管理費等等)2K
再扣埋兩家10K家用, 其實每月都係得返10K用
仲要預錢10年裝修 同埋唔知幾年幾錢既外牆維修 當每月額外儲3K 應付呢D開支 (講真每月咁儲法, 10年先得30萬, 都只係岩岩好夠比裝修費?)
最後得返6K可以用, 扣埋小朋友既費用, 每月儲到幾錢? 3K?
簡單咁計, 25年後, 我會有一層供完, 值400-600萬既樓 (以現在價值計 因為我唔識計通漲) + 一個25歲 岩岩供完佢讀書既仔/女

如果唔買樓, 租金其實都係12K, 扣埋開支, 都仲有13-15K剩 而且小左上面一堆預唔到既維修裝修費用 我每月儲到11K 每月都將呢D錢用黎投資(大藍籌/基金/定期) 其實係唔係可行 我唔識計回報率 但就算係今日幾垃圾既IBM 都叫翻左3倍 (咁你話樓價升左10倍 都要睇眼光既)
而且咁樣每個月又鬆動得多 touch wood屋企有咩事, 股票都可以即走, 買左樓, 只可以等幾個月賣樓先有錢落袋 經濟有咩事砍價都冇人接

我說服唔到老豆老母, 外父外母 接受我思維 佢地堅持想我地買樓 其實我唔買樓既思維 有冇錯?

你都on撚鳩既，宜家600萬買，每年升10幾%，5年後都升到1000萬啦

問題係父幹出首期 我地都供得辛苦

買1478 真心

30歲仲搵20k 不如反醒下呢樣野先

我覺得睇你有冇信心你收入增長大過通漲+加租

睇左頭幾段，己經發覺樓主喺香港用呢個思維唔太適合
重點係而家D樓買黎唔係住，唔係老來有依靠之類~ 係因為升值

你升左值就好多野可以玩，就好似當年既買完一間，加按變多幾間咁
當然，而家玩法唔同左，一個人多個一層又要交稅，但其實大原則暫時都無變
始終都係升值套現再投資

買樓係FIX左你住屋既支出
當你而家要供12000一個月,租可能都係呢個數
但10年後你都重係供12000,租可能已經要18000

25歲 20K
以家30歲 27K

同埋你今時今時度首期度到咁辛苦
都係因為以往你自己揀左玩樂為先玩左幾年嘅因
先種下到今日嘅果
社會樓價升係難譜
但唔好講到自己供唔起樓係唔關自己事咁

成篇野個問題係錢，而唔係買唔買樓
其實你有冇租過樓？
一年生一年死，業主通常一過生約又加租
比得起咪繼續租，比唔起又要搵地方搬
你估搬屋好好玩咩

自住樓都冇學乜人計買唔買樓，你打算租樓租到幾歲？
除非你兩老本身有層樓，講到明第時寫你名啦

即係老婆搵13k?
咁低人工兩公婆月入40k嘅話真係sorry現時樓價唔岩你玩

一係就叫四大原老支持
一係就租樓咪撚煩

而且樓按咁低息
做緊槓桿

樓主咁既收入水平仲想計埋生小朋友條數?

生左, 你個小朋友將來咪又要出你呢個POST

咁如果本有2公婆有公屋呢?

但我地有舊首期錢, 想用來投資

有本事自己拎去投資
呢幾年講上車係因為樓市升得快
抵消晒買樓既壞處

因為你要生小朋友所以要買， 你唔買你個仔更加難買得起

股市都升到baba聲啦你咁講

到你老個時, 轉名俾個仔, 叫佢簽衰仔紙.你就排公屋, 岩岩好

500萬樓 拎100萬2成首期
升10% 變550萬

100萬買股票
升10% 變110萬

樓易借又低息

咪諗埋啲多餘野啦
你都買唔起

十年前你咁諗就錯,而家你咁諗都岩,樓價己到唔合理水平,係都等回落先買

我30 我諗廿年市況一定會差過而家

預計我30-50間進升機會都係去到中層但50一定係被取代果班 仆街政府唔駛十年就入哂大陸人嚟香港

然後我首期無 只可考慮借9成供廿年

點計都唔得

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人，先會另其他人有$

聽左十幾年 回落

樓市升就賺跌就蝕
想走都未必走到
股起碼有得揀
不過樓都係投資既一種姐
如果你買股回報比得上買樓慳既租金減按揭利息

到回既時候就會望佢再回多d架啦
老散心態

有無人答到我

到底住公屋, 點投資好(如無意外會生)

真係咁易就一街股神喇ching

一回個鳩個都狗衝啦
個市咁多有錢人
早排新聞先話香港好撚多有400-500萬cash嘅人

買樓其實係睇你呢刻有冇能力AFFORD
到左真係回落果陣 其實一定有好多社會因素 EG 金融風暴/沙士 到時你一樣唔會買到

其實唔洗講咁多野
因為你係買得起樓既 已經買左

依家仲諗緊買唔買
係因為筆首期對佢地講係好大筆數; 或者另一情況, 就好似你咁講有首期都係供唔起
咁呢兩類人係香港呢個地獄其實係唔洗諗買樓, 因為冇資格
依家買既都係有實力到首期同供樓係冇壓力
呢個係一個好簡單但好多人接受唔到既事實

結果就做成左兩類人
1. 好似樓主咁覺得自己有資格買樓 但其實係冇 你買黎生活唔到 點叫有資格?
2. 格硬上車(呼吸plan)個班 買左又驚一跌又轉唔到mortgage會收皮既人

要接受香港呢個係地獄 買樓唔係你地諗既野
但正如我所講 好多人係接受唔到

我從來無諗過買樓
屋企都有樓啦
仲有多餘錢夠買就買姐 我都無錢

生仔最好買樓
除咗公屋，租樓需要有常搬遷嘅準備
對於小朋友返學嚟講係非常麻煩而且唔健康

唔生仔唔介意搬屋嘅人先需要再計落去

繼續住公屋 唔好煩
同埋想學投資同住公屋無撚關係
睇你語氣似都係想一朝發達d人

知唔知咩叫假設
就好似我地都假設左樓市唔會跌咁

700之前夠有一大班人話玩撚完落$300 啦 $350 都見唔到呀

呢十年係因為印錢紙d人無地方投資先買樓姐,遲d收水高息租金回報低又水緊咪向下行la,除非你同我講佢再印錢紙,咁我會買bitcoin or 樓

對唔住.

本身有買開股票

但投資樓收租回報都好吸引

遲D 咁你慢慢等
我就早係12年 15年買左兩層供緊
12年果陣d人同我講樓市依家摸頂 等下啦 跌就入
15年果陣又有人同我講 冇得升嫁啦 已經15000蚊呎 一定會跌
點知依家18年d新樓已經2萬蚊呎
你地班專業投資專家慢慢等佢回
我就已經賺左

係咁吸引你就唔洗問人
身體力行左去買樓放租
真係咁好回報咪諗方法去買完又唔影響公屋果邊

而家租值就唔吸引架喇

收水
加sick
支爆
騰爆

聽左幾多年？

同埋咁多player係呢個市況賺到錢
講真樓回落呢樣野真係班買唔起嘅傻鳩先講得出

岩，唔好做樓奴

梗係買多幾間做剝削人果個啦

好似睇番, 有4-5厘, 而樓價又KEEP住升

遲下關口一拆, D樓升得仲快. 可能400尺大西北都要700萬起跳

笑死 年年都話爆 08聽到依家18年
一年貴過一年
到你爆果陣你都買唔起啦
買樓唔係睇個價嫁
而係睇呢刻你有冇能力afford
不過好多人唔明呢個concept 算鳩數 你地慢慢等跌啦

你家庭月入得 40 k 生仔唔係害人係乜

"標準答案"

香港人慘過閪

而家就係升到afford唔起ma, 人工一年加少少, 樓就一個月幾十萬咁升, 仲邊有人afford 到

其實你有埋諗埋加租呢個因素？

到佢跌果陣你一樣係afford唔到 唔關個價有幾離地事

好幾年前我地係咁笑 d 呼吸 plan, 結果而家佢地係贏家。

你唔玩供樓呢個 game, ok, 咁你繼續租，冇問題

租樓靈活d，同埋連登仔話就黎三爆(匯爆股爆樓爆)，支持樓主租樓。

搵得四皮又真係好窄洗
租樓算啦

窮

其實大家唔好猜測家底, 兩老有冇樓得唔得? 我見大家越講越遠
佢地堅持要我地買樓 意思其實都係肯出首期比我地
而且佢地死左 轉唔轉名比我都唔係考慮因素 重點係我唔想靠佢地 所以我先想說服佢地唔買樓都以

係呢個大前提下 我唔買樓都OK既思維 係唔係有問題?

連登仔話

林太

叫佢地諗清楚, 供完冇錢生活, 仲點堅持要你買樓? 都買唔起
你思維冇問題, 因為根本冇得簡

月經
人類總係要犯同樣既錯誤

其實成日話樓爆樓爆 其實根本就嚴重供少於求
一堆兩萬蚊呎新盤出係要排隊超額爭住買 你買唔起姐 香港大把人爭住買 爆乜撚

樓主你又要諗下加租 每次搬既費用

生仔最好買樓

呢個唔係錢問題
而係你真正生活嘅問題

四皮冇樓仲諗住生

三十歲人仲諗野咁戇鳩
自己浪費左十年人生 講到個個都好似佢咁

依家好多90後 grad左4-5年
之後1pair pair咁買樓

唔買咪唔買囉屌
30歲人一d獨立思考都唔撚識
宜家人地拎撚住槍要你一定要買？
點撚解四大原老都想你買
你有無諗過呢個問題先
成個小朋友咁款
樓上嘅人咪講左宜家買樓係講緊你有無條件買
而唔係你自己願唔願買
事關大部分人都好撚想買樓只係買唔起
你唔願買樓咪唔好撚買真心

但就咁睇，供完樓無錢生活。咁其實叫做供唔起喎。現實殘酷地說

兩家家用10k

有人俾首期你都搞唔撚掂

父母等仔女養個D 咪要而家即刻跳樓死撚左佢？

你點可以唔靠佢地
你地兩個搵四萬仲要生仔，當你唔供樓去租，你篤唔篤得掂條數先，你份人工會唔會一路上，你份工穩唔穩定，細路仔一入學d使費嘭嘭聲
另外湊呢? 會唔會搞唔掂要老婆辭職湊

到時全家收入27k
諗起都搞笑

家家有本難念的經 你估打幾隻字解釋得晒?

係 四大長佬都比埋首期 如果供唔掂
一係同佢地講比少D家用
我諗佢地體諒

好坦白30歲搵20k唔係問題
養自己簡簡單單一定ok
但談不上結婚生仔同埋對生活有要求

真係唔好諗生仔住
層樓係死，佢唔會喊唔會走，個仔生出黎係一世，條數真係計清楚

宜家好坦白講
你係買唔起樓先會有話唔買樓都ok嘅心態
所以就算四大長老比埋本你
你都供唔鳩掂
真心建議你咪生小朋友
唔好害下一代

當你3年前買咗層3百幾萬既樓, 依加層樓升到5百幾萬,如果依加賣出去轉租屋都有2百幾萬落袋.
你3年儲唔儲到2百幾萬? 當你一個月儲1萬都要儲十幾廿年.

你當年唔識諗洗哂d錢
而家都仲係咁唔識諗 仲咁多藉口話租樓好過買樓
咩叫touchwood 講句出事仲有錢？租左樓同買左樓又係比差唔多咁多錢，租既話你個筆錢就無哂，買既話都仲可以賣層樓拎d錢
同埋投資一定有回報 ？
都唔知你咩concept

有錢買樓冇錢移民？我諗唔透
平有平移，貴有貴移，點解係都要買樓

我就係呢個例子
4年前心諗咁撚貴，但係afford到就買啦用黎結婚
點知升到癲左，而家係諗緊加按套現再投資
D人成日問李嘉誠而家買樓點睇，都係果句，自住買得起咪入市囉

如果首期舊錢好大，都係一個選擇，但理論上，喺唔犯法既情況下，你住公屋…資產唔超過上限…舊錢應該大唔過升值嗰筆~

以林太既漿糊山莊為例，兩年多前好似三百萬就買到三房，而家就差唔多六百萬…升值近一倍…
其實住公房兩公婆，正路唔會儲住三百萬首期係身吧…
如果你加按將部份升值既錢套現，咁你就有百幾萬出黎投資，以而家低息環境，都真係好和味

佢小朋友要出窮人唔應該生仔post

唔比家用肯定得啦
大佬, 以家我屋企比錢我地做首期, 仲要2邊唔肯收我地家用啊
你可以理直氣壯咁同你下一代交代? 為左供樓 真係要做到咁?
40K供15K點會供唔掂啊 以家我係唔想為左買樓 而攪到咁撚樣連家用都唔收 所以先話唔想靠佢地啊
咁到明家家有本難念的經 你係要咬住我唔放 做咩姐你

萬事起頭難，初初買到樓一定辛苦，但捱過頭幾年，再隨著你層樓升值，人工又加，到時就輕輕鬆鬆小康之家

如果你到而家都唔入市，到你40歲50歲都未有一個穩定嘅屋企畀自己家庭，日子只會越來越苦

買樓係先大苦後大甜
唔買樓係先微甜後大苦
樓主你都唔後生啦，希望你快d諗通啦

咁樓主你都選擇租樓 咁你租樓咪得
咁大個人 自己決定

咁你係無本事買樓先要靠四大老人幫手
人地唔收家用咪幫到你盡
咁仲唔夠？
你唔係仲想自命清高唔想靠人掛

連係香港都搵唔到食既人出國咪再柒多幾錢重

靠人咪靠人 有咩所謂
我不知幾想有得靠

你下一代應該唔會care你有冇比家用
係care你有冇樓留比佢
為左要比家用唔買樓 20年後個仔聽到都心諗做乜鳩

唔靠四大老人幫=買唔起
要人幫=買得起
咁好簡單唔想靠人咪唔好買
繼續租樓
好老實講樓主唔好睇野睇到咁短視
到時你開頭供樓係辛苦
但樓供再上嘅時候
賺嘅錢遠比四大原老家用嘅錢

你講野同我老豆一鳩樣

樓主講到買樓咁我諗佢點都搵到食掛，再者外國做基層爽過香港好多啦，當然大前提你要識英文/當地語言

冇咩野既，你開post唔係為左同大家驗證自己諗法係咪正確，而係為左人地認同你，咁你重為乜擺出想同人討論既姿態？

想做傳教士你咪身體力行咪算囉，第時你小朋友冤冇父幹果時記得坐定定喇

樓價*

實在覺得寧願用筆錢係其他方面仲好
但冇樓又真係差咁d野

你咁計唔係錯, 不過正常講法應該係
用1球借4球, 升10%, 回報 500K, 回報率係50%

當然孖展都可以做到同等效果。

到時搵到錢 對四大長佬好咪得

我就係你老豆啊衰仔

屌，家乜家有本難念的經
要尊嚴咪租樓囉，唔好靠人囉

我就咁睇，資源就放係度，如果四大長老筆錢係本身鬆動而又無地方用，放係度都係得個擺字
點解唔好好利用佢
如果你到時過意唔去咪慢慢還俾佢地

只能說你計錯

直接講 你事實係廢 諗野又on9

仆你個街 我今晚唔返黎食飯

樓主想點撚樣？又要懶成熟想有下一代，諗野又諗到咁戇鳩，屋企講到明比首期咪要左佢囉。

比著我就去台灣移民之後日日生活到退休咁，爽同開心咪得，買樓有閪用？你死左會帶得走？講下一代仲無謂，而家大部人尤其後生仔都唔諗住生啦

岩啊
講真長老肯唔收家用同比埋首期
真係錫到個仔女爆啦已經
佢地可以做嘅野都做哂
目標都係想個仔女有物業
唔明點解樓主會覺得咁反而唔想要人幫
但實際真係獨力下無可能買得起樓

依個係價值觀問題，拎得心安理得我連1蚊都會拎
唔想靠人靠自己咪量力而為，將來為自己今日既決定負責，唔好到時怨時不與我就得

一日有大陸人黎 一日d樓只升不跌
賺硬嘅投資黎

衰仔早知當年射落牆都唔射落你老母個閪度
真係好撚嬲
30歲仲on99咁唔生生性性
有埋老婆好心唔好咁大自尊啦

仲話生仔

其實你太太有左bb未？
未就以後都記得戴套
因為
窮人生仔正仆街

樓主要扮成熟 扮大個仔 但又無能力去扮
祈求你唔好生仔 廢事連累下一代

如果樓主呢個收入係外國絕對無問題
但係香港就要接受有d野係要成本要付出
仲話做人老豆真係到時個仔生左出黎2年唔埋就要搬一次屋
就問老豆點解我地好似游民咁
同學仔都唔會成日搬屋
隔離屋陳c奶對我好好我唔聽走啊

唔想走*

你假設左個租咁多年都唔會變

搬真係好7煩 到時又要搵租盤

發覺好多人老馮覺得自己人工會升，人工追贏利息
完全忽略晒未來香港政局係點

最慘係個屋企係暫住feel
成間屋無乜回憶對個小朋友黎講都唔係一件好事

有咩政局你預視到？
真心想問 係咪支爆？

你差銀行400萬唔計？你唔計下跌10%?

樓價下跌10%時 好多散戶都準備好哂接貨放心 到時需求大增又上翻去

你有咁既假設，樓市forever gogogo

事實係forever gogogo左十年
呢十年有幾多人透過物業賺錢你又知唔知？

其實買樓只係第1步姐，按你推算，理想既係六十幾歲就供斷左層樓；亦意味住層樓未供完，個單位依然係銀行所有。
除非你份工硬過岩石，如果唔係十年一個經濟巨風呀海嘯呀核爆呀，你會面臨充滿風險。
唔係話叫你唔好買，而係叫你考慮清楚，你一買左個幾十年真係每日坐唔安，食唔落飯。
同埋除左買樓，你重要生育供書教學既時候，諗子女都會煩你最少20年。
除左樓之外，醫療先係最緊要，而家公立醫院好多醫療事故，買個d私人醫療保險又係廢既，去私立醫院睇又貴到痴hi既。
好啦，當你真係做到咁多樣野啦，人生去到60幾歲先黎追返幾十年前想做既野，你又有冇精神健康去做呢？

唔買樓，唔結婚生仔，住屋企一世啦，有咩問題 )

兩老意思就係叫我以家買, 唔好再等佢跌, 再等幾年佢地比既首期就唔係呢條數
當然佢地講野仲難聽 意思係以家叫你買又唔買 成日話等咩樓市10年周期

我角度係以家咁高叫我買, 個10年周期都黎緊啦, 唔差在等多2-3年睇佢有冇得回一回先買姐 反正我自己儲多幾年錢 都唔洗靠佢地比首期 做咩要日日咁比說話我聽 成日講咩以前靠自己 冇人幫 以家呢一代咩都要人幫 我知佢口硬心軟 但大佬 男人黎架麻 為左一次拎晒2年人工, 我黎緊40年要日日比佢睇死wor

唔係低息就叫槓桿既
你要諗埋個按揭成數先得架

如果你做d低技術唔會加人工既工
真係唔應該諗買樓

有無唸過抽居屋？

你覺得你儲多幾年夠俾首期？

宜家租樓既錢真係少過供樓
重點係租樓係消費
供樓係投資

買唔買樓真係一個投資決定黎啫。。。不過又咁講，你唔買都要住。。。 咪試下計下數邊樣袛d，不過前題係你要先有個首期，如果唔係計黎都算狗數

邊個堅持叫你買樓咪叫佢地送$比你買囉

單人抽左3次都唔中 (岩岩先結婚 下次用2人名好似易中D)

我冇叫佢租wo

依家人地真係送錢俾佢佢要面子唔收

問題係租金好撚貴

你話800呎既樓7000蚊月租就差唔多

但依家800呎應該月租差唔多2萬

首先3年先儲到20萬，每人每月先儲得3k？ 家用先交個10k仲有人比首期你都計唔掂條數，你唔好生仔，咪害左個仔啦樓主

建議你估計下自己同老婆份工有冇升職前途先再諗啦，依家2公婆做保安都講合共月入30幾k嘅時候，你地先得40k就想供樓生仔又有生活質素？

講到尾都係為左啖氣
樓主我撐你反正你都係想搏諗同感
應該將d錢去澳門賭翻幾手
到時一下就full pay唔洗靠果四條撚樣睇佢地面色

太絕

退左休邊到有錢租樓？

應該係話仲有無人會租俾你

未來果30年有能力靠投資令自己既資本追到樓價既升幅兼抵消到租屋支出（連埋租金升幅）
租樓咪無所謂
如果唔係靠買樓去保值應該係相對風險細既投資

個個都當中自己股神咁
見牛市以為股票好易贏

交租就唔駛面對風險

sbt

嘩 勁喎 30 歲先搵得個 40 k 仲咁大口氣話自己生埋仔都供得掂
你覺得銀行真係可以一直唔加息嘅
燈油火蠟管理費衣食住行睇醫生 樣樣都係錢
唔洗交你老母稅？
奶粉尿片幾錢罐呀？
兩個返工邊個教仔？有無學識都成問題
你地兩條友諗住之後月月清 唔洗儲錢架？
少少投資都唔做？

知唔知你地呢個收入高不成低不就
中產唔到你 福利無你份
長遠你地會係極端 M 形社會慢慢向下流

你地兩條友只不過係略為搵多些少嘅窮人嚟架咋

管好自己條撚 咪生仔呀屌你

租屋同供樓
當兩者同樣每個月係交租/供18000
租樓開支係18000
供樓以現時息口，大約一半係還本金一半係還息
即係實際開支只係息果一半，還本金果一半可以當做緊30年定期入返落自己袋
咁一但加息供樓條數係會大左，但租金又何嘗唔會升？
所以係香港你買得起果陣就係買樓時機

40k係2公婆加埋，如果你一個揾40k就話姐
你2個合共只係多過保安夫婦少少炸，依家樓價咁高點買呀，有冇見過你樓下保安話買樓？
一係就全數攞屋企錢買啦

人地四大長老俾得起首期又唔要家用 即係四條水喉射住 有咩好驚 住得近叫老豆老母幫手接下番放學等放工咪得囉

買
有人出首期老閪都買
租比人唔自住都好

認真

租樓近廿年
唔係自己屋一樣煩加租搬屋
難有合心意既裝修
買野要就住怕冇位搬左用唔番

冇投資本事更加要趁早搏下運氣
唔升都賺返住同安穩

你第時一家3口被迫遷你就知煩

美帝撚留名

廿九歲買屋結婚。買入價465萬港紙，按八成，三十年固定利率3.75厘，月供萬六左右。過咗差唔多三年，升到650萬。人工撚有加得咁多咩... 早上車，早上岸丫。

不過仲係覺得搵唔夠，唔敢生住。

咁你老豆老母/女朋友老豆老母都住緊樓 咪一齊住lor

樓價家陣試緊大家極限
我就唔多信會係扣除人工升幅後
再升多一倍
而且樓換樓唔係要比印花稅咩
係全部樓都升曬值個時仲點換
更唔好提買多幾層

當然 你話你要有家庭 要生仔
咁你預左成世人努力就為左留層樓比你個仔 等佢唔洗好似你咁
我覺得唔係搵到錢既 真係唔好生仔
咁就唔洗買樓
以依家樓價黎計
2公婆收入唔過6-70k
買樓真係預左冇生活

讀咁多年書都唔明資本主義講咩？十年前有無計過打份兩萬幾三萬既工，幾時先比到首期？（未計加息、通脹同樓價升）

比個建議樓主：有錢剩就月供2800，唔好退休都要你下一代辛苦

根本玩法係愈早上車就贏
政府不斷輸入大陸人

屋根本唔夠住
同埋香港政府想香港人番大灣住

上車 除左資本增值
仲可以幫你儲錢

既然本身有公屋 搵方法 老婆除名 用佢名買樓 租出去 唔洗自己供

依家樓主又唔係好想受老人家接濟，又想靠自己多d嘛
計完條數，唔係4大長老頂住點買到？想上車就做下衰仔囉
供到十幾廿年後可能仲有遺產保險分，留低嘅係心意唔係負擔

樓主，有幾個問題你一定要考慮:

1.租金會唔會上升？正常情況下，正常通脹，香港唔打仗，強烈地震破壞經濟基本因素，租金只會上升。

2.投資眼光。如果你搵到現時市場上一隻target, 等如剛上市既騰訊，長和等等，咁真係應該將所有儲蓄投資落去。但如果你買左一隻思捷環球，咁學黃子華話齋，輸少當贏，輸剩少少都當係贏。

3. 生活質量。如果你想有一個穩定生活，買樓之後個人係會安心d, 因為大不了，自己住; 但租，就有機會唔續租，幾年就要搬一次。

所以諗完，承受到個風險，咁咪租囉，唔使理人點睇。

咁不如直情送個仔俾四大長老啦
叫個仔做細佬囉
又有人教又有錢用

咁樣我就唔反對啦

搵得個少少錢 兩個人過世咪算囉
做咩搞個細路姐
人地無辜架

我覺得比起買樓
樓主更需要認真少少諗下係咪要生仔
40k就算唔計供/租樓
要比到好嘅教育個細路都好難啦
依家個個學野興趣班補習班閒閒地都十幾廿樣野要洗錢
想入名校又要睇校網睇關係
一個唔好彩個細路唔係讀書材料入唔到u又要出國讀書洗底

見樓主你個財政計畫都係月月清咁
你點養得起一件四百萬啊(仲要依家應該唔止)
希望樓主真係諗清諗楚先生
如果唔係十幾廿年後又會多個人上嚟連登講窮撚唔好生仔

層樓會升

樓主最錯既係將供樓支出同租樓支出都當係消費，但實際上，只有租樓支出先全部係消費，而供樓得1/3左右係消費，2/3係儲蓄，即使假設樓市同股市升幅相同，呢2/3乘30年既支出差距你有冇考慮過？

更何況樓市波動較股市細，更適合作長期投資，又有槓桿作用，係家庭角度，必然係選擇買樓.

老實講香港就好似bitcoin 咁，由開頭起飛到依加中間係全盛時期，去到2047你睇下經濟仲係咪咁好

邊個業主咁好一世都係12k 租俾你，唔加你租？

做5年野月入2萬都叫表面風光 樓主啲朋友都幾霉喎

如果香港租平 可以唔買樓世（學日本）
可惜香港租1d都唔平

真心，兩公婆月入先40k，咪生啦，盞累左個仔

追完PO笑死左

欣賞樓主成日想靠自己唔想4大長老幫手，但自己有咩斤兩講骨氣，如果唔靠4大長老首期都比唔到，此post已完。

另外，樓主覺得以前自己諗得唔夠清楚，吃喝玩樂用晒d錢，其實過多幾年，你睇返個post都會覺得現時既自己諗得唔夠清楚，詳情樓上巴打已經講晒

4大長老出買錢比你買，好幸福架喇。

總結：
買就唔好生仔，生仔就唔好買。點解？打開張糧單同銀行存款簿就有答案。

結婚公屋無得是但一方除名
結左婚政府層面上要一齊住公屋一齊抽居屋

有錢移民走人啦

都係唔買樓住！

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息（屌, 香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，射飛彈就美韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過。一帶一路，我去馬拉買間鬼城都好！大時代，炒股炒Bitcoin好過買樓！PP都係話170, 我冇理由165先黎入市卦？19大冇接班人，習總一定會打樓打貪多十年，有樓仲唔死？誠伯賤賣中環廣場，一定有內情，我跟！香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！
2018：恆指創新高，冇理由唔追股去買樓。Bitcoin一月出事，一定有人賣樓補倉。新律政司僭建，政府一定去打樓挽呢望，收租佬死梗。垃圾會補選年，政棍一定玩民生牌，政府焗住要做野支持建制派。平行時空去到IV, 壞鐘都會中一次卦？Trump Trump開始顛，中美貿易戰一開，香港實仆街！美國減稅，痴根閣阿叔講左咁多年嘅萬劍歸宗，港樓仲唔死？年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
……
……
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住！

好明顯啦 得你最有 point

有人俾首期買樓當然係好
齋供加兩個人生活無問題 除非失業
最差嘅情況俾銀行收樓
你有返咁上下收入同儲蓄甚至投資
都唔會訓街

但無本事學人生仔
害嘅係一條命呀

成班人掛住屌佢唔買樓
實際上最應該屌係佢窮人生仔

屌左啦

建議你睇

公屋個policy，就係2公婆既資產係計埋一齊
其實未結婚，公屋得一人名，想睇下有無得走棧先結

唔洗廿年後，我依加都咁諗緊我老豆

我朋友係第三類。月入兩個加埋接近20萬。但選擇租屋住
因為佢覺得樓價貴得唔合理

錯既係樓價同租金

岩呀清，唔駛聽其他人講

樓係用嚟住，股係用嚟賺
咁諗就唔會有錯

只有窮人先會選擇將cash flow壓係不動產上面

係香港 樓唔係用黎住

樓主應該以為本著「拒絕做樓奴」，「唔想成世為左層樓」，「寧願靠自己都唔靠人」，「香港樓價唔合理唔應該買」呢d 買唔起樓既人用黎自欺欺人既point，博下連登班廢青既認同
可惜 連登都仲係有成熟同埋肯向現實低頭既人
為左頭家，醒下啦樓豬 熱血無用架係香港

老實講 買唔起嘅人先會講唔買樓理論
好心2個加埋先40k咪撚咁多嗲啦
講撚到有得你簡咁
事實係 你根本同人講價嘅條件都冇
你買左都供唔起啦仲FF

仲有呀 千奇咪撚生仔呀

其實供樓舊錢=租樓
問題只係首期

到你有第一間屋
有安穩既感覺
事業都醒神D

租 唔係你既野
同供緊 你既野

師兄，其實買樓係幫自己資產增值，永遠都係買磚頭保值同資產增值，如果你租樓，你咩都得唔到，變相幫人資產增值，幫人保值人地既資產，咁簡單道理都唔明，另外你退休後無收入，仲點租樓？ 唔係等政府派公屋掛？

樓上都講左
樓主個問題係要生仔
唔生唔買->兩公婆租樓繼續享受生活
唔生但係買->搏過幾年加人工鬆動d
兩公婆加埋得40k
租定買都好，一生仔就仆硬街

40k又唔會供唔起既

唔計有無生仔，你要諗埋退休後生活，退休無左收入，仲點租樓住呢？ 公屋又無你份，唔通用退休金租樓？ 夠唔夠先？

你有信心未來幾年會跌>30%咪唔好買囉
Btw反正你揸開車
不如搬去新田算啦
終極大西北
洗費就可以鬆啲
Btw有冇諗過扣家用

咪係 樓豬其實目光好短淺，好簡單退休後冇收入冇樓，搵得咁少又要洗錢租樓，錢又唔儲得幾多

剩係退休後居住呢一點就有足夠理由要買樓

住父母層樓得唔得？

呢個又係另一問題

咩問題

1. 以前香港樓得香港人買，而家香港樓加埋大陸人買，加上大陸政府控制市場，錢唔似其他自由市場咁自由出入。所以你用以前果套十年週期去估香港樓市未必適合
2. 租金唔係平穩。呢十年大把人頂唔順租金升幅，越搬越細
3. 租比你既樓係業主既投資品，升佢會止賺，跌佢都會止虧。尤其是呢d尾水市，你要有每一兩年，搬一次嘅準備
4. 睇唔到你六十歲退休後可以住邊。四大長老有冇樓留比你？有你都可以人浮於事一世既。冇既你就要諗下你退休冇糧單去邊到租樓勒。（我就唔會租比冇糧出既人既，除非比一年租金加saving 証明）

父母如果有樓，可以百年歸老後留比你比你住，但唔知有無兄弟姊妹同你爭
另外，如果你退休時父母都仲健在、咁4個老人住埋一齊？

睇完好灰

搵個鬼妹 移民

買樓即係儲錢

租根本係流浪咁 業主加租/賣 你住幾年既地方就要再搵
同埋唔會俾錢落去裝修因為唔係自己地方
住都住得唔舒服

樓主唔好介意我咁講
但係睇完你篇野之後我覺得你似係因為能力唔夠而夾硬搵啲嘢說服自己唔使買樓令自己個心舒服啲
其他巴絲都講咗好多我都費事重複
但係如果你覺得買樓係浪費嘅話真係唔好生仔
害自己就算，唔好害下一代
講真我係你個仔見到老豆一啲資產保值都冇真係得啖笑

你後生大洗，就唔洗諗買樓啦

我月入20k同你一樣，正常支出，一年儲到十萬

到30個陣都有一百萬係手

你30先開始諗買樓，仲諗黎做乜

每次講親樓，來來去去都係個d point
其實無人講得實將來會係點，做個自己覺得舒服嘅決定算

未來的確無人預測到，但係樓主諗住租樓可以過一世嘅諗法真係實死無生，退休之後冇收入要點過都已經係一個問題

#1fifaaaaa • 2017-11-24
今年讀緊year2
香港地讀緊哂銀時
真係哂錢又哂時間
諗起畢業拎住11-12k 人工都好想喊
想問有無巴打係想出走德國讀master
起碼學歷高d再者話唔定係德國搵到份好工？

宜家先year 3 year4 你就收皮啦

踩到你條尾？

見你幾個月變左個傻鳩咁 畢業搵得11 12k 但句句都咁撚巴閉 咪笑下你囉 雖然呢到咁吸引你都係因為鳩up唔洗本

笑了
原來又係一個30歲搵20k?

我係咪30 歲 係咪搵20k就唔知
我淨係知你半年前叫哂春搵11 2k好迷惘

2個人 / 30歲 / 3年 / 儲20萬

其實你 3 年前已經疊埋心水揀咗唔買樓

其實只係將每月儲錢果筆錢放去供樓 都係一種儲錢
父幹出首期 你都供唔掂 你一係廢柴 一係大洗

明唔明咩叫買得起？
如果月入廿萬, 但完全無首期係手, 儲一年基本上都有過百萬, 買到大西北上車盤
但可能你會話, 月入廿萬唔會肯住呢d樓, 點都市區過千呎啦
無錯, 因為你買唔起你覺得你岩住既樓, 市區過千呎係俾d幾千萬過億資產既人

點解會覺得唔合理？因為你得唔到自己想要既野
點解得唔到？因為你買唔起自己想要既野
又唔會屈就住平d 咪姐係買唔起樓

如果你話佢地準備移民就另計

講到尾都係唔肯認清楚係香港呢個地獄生活落去要面對既事實

我識個大康清潔姐姐有三層樓
唔係講笑 有啲做保安做清潔既純粹打發時間
分分鐘有錢過你

個市on9關樓主關咩

2條友40k有咩問題

樓價跌到好似03個陣，啲打工仔諗下自己會哈會比人炒先啦，比人炒左供條柒咩？ 打政府工既就好啲啦，鐵飯碗

樓價大升,搞到d人離晒地

尖沙咀有個呀婆執紙皮
揸住幾層樓收租

唔洗買，信我
租樓日日賺

利申：剛派左公屋

咪就係 最貼地根本連買樓呢樣野諗都唔應該諗

四代同堂

3年儲左20萬
仲要兩公婆
如果你都買到樓就真係冇天理啦
冇同我BS香港樓價高住
廿球你去台北都買唔到啦

我覺得個問題係無永久業權

全部樓契都係去到2047
法律上2047全部收歸國有都無問題
依家個政府乜野方案都無俾市民
擺明有詭計
買股票個產權保障仲好

正常嚟講 樓價應該係未來租值嘅present value
明明可租年期愈來愈短
有乜理由樓價會偏離租金咁遠

我屋企份契寫明999年期啵
不過2047比共狗強制性收樓其實都唔出奇

唔買樓無問題，不過睇完樓主篇文覺得樓主淨係識計死數。
十年你用50萬買IBM升三倍係150萬
十年你買樓做9成按買兩層樓由250升到500萬帳面一倍實際係10倍，當然2008年250萬既樓依家唔500萬啦所以回報再高啲，另外2008年你借左450萬到今日450萬既購買力其實好少，賺左購買力。
坊間仲有其他方法可以跑贏樓，不過唔好用死數去計利潤率，呃到人，呃唔到自己。

其實你心裏面一早有答案

咁又唔駛咁寸咀既
萬同球識唔識分呀有錢人

一講樓總有班上左樓既白鴿眼
人地買唔買，定買唔起都好，有咩得罪你
亦唔代表反對你買樓
點解下下要踩要恥笑要仇視作出不同選擇既人

aggar
我依家都有屋住有床訓
做乜要搵咁多錢買樓

唯有係咁啦，當照顧老人家

月入40k 真係唔好買，買唔起呀
送埋首期你都供唔掂

因為你小朋友支出低估左

我俾個ref. 你
我個仔學費加校車費加課外活動
一個月要$7000
我覺得已經好平民好基本
仲有平時吃喝玩樂
買衫買玩具呢？

所以一係唔好生小朋友
但唔生小朋友又無謂買樓

唉
總之香港真係痴撚線

都仲未計黎緊想踢佢讀國際學校
俾個機會佢離開痴線既香港
又要洗多筆

真係諗過先生小朋友呀

三十歲人不過係月光旅零積蓄
諗到樓主六七十歲退休個時冇錢租樓要瞓街

月入75k供28k表示好輕鬆
有壓測基本上供樓無咩問題

其實好多人60.70歲無得退休。

一退休手停口停，住都冇得住，強姦金仲頂到兩三年嘅

而家15000租
十年後可能30000up
而買左樓仲係供緊萬幾蚊

不如玩盡佢 六十歲無錢自殺算

60上硬公屋la

笑左 三十年後有公屋比香港人住先算

唔一定買樓，但拎去fing晒去咪抵你成世做社會低層

講咗好多次而家買只係接火棒,要諗都等終極樓爆先,好快會出現

其實三十年後啲嬰兒潮老鬼差唔多慢慢死晒
只要每年keep 住建屋量大過過新婚數字
問題好可能會自己緩解
情況同由唔夠學校到變成收生不足要殺校差不多

咁不如試下讀多個degree

依家連登仔如果入到U , freshgrad 都5/60k, 做兩三年就上到120k

支持租樓 租足30年 租到發達 租到個業主破產

認真，上得黎連登問都係信連登仔，呢度個個睇好快支爆樓爆香港獨立武裝革命，到時樓價跌到得番2000蚊呎，九龍站都係廿萬首期上車，宜家就老閪都租住先

一路供樓一路揸住3.1m cash等樓爆入多間，唔好令我失望。

樓主我同你差唔多年紀，當年畢業時都係好似你咁諗唔做樓奴，活在當下，最多咪租一世樓，當時好撚自負覺得自己出來做野後有能力可以令自己ge人工增長超過租金升幅，諗住做幾年野可以自己搬出來住，但過左幾年，屌你老味，每年人工就加幾個%，自己睇中個屋苑ge租金就10幾20%咁上。

個時終於醒覺個市場係唔會理會一個人ge主觀願望，係自己on9以為個市場會等埋你，你覺得樓市會跌只係因為你自己無能力係依家個市場玩，想個市場調低level就你，等你都有得玩，但殘酷ge現實係市場上已經有大把玩家，唔好話山頂位都照殺，係你連入場卷都無，所以實際上個市場變成點都唔關你事，你點迷惘都無意思。所以我覺得樓主你現階段都係唔好lum將來係點先，反而lum下係依家呢個市況下點樣提升自己個條件，拿到張入場卷先再lum啦。

加油💪淡友俠
2018淡友起義

CCL 2018年年初165 而家都5月啦 半年都黎 先升到183 升得個1成 嚇鬼咩
一爆就3 5 7成啦

買樓可穩定居所 不用搬來搬去 跟通賬升

但都唔一定要買

只要搵到另一個途徑比樓更加好增值 就得

等支爆先

C 老闆幾年前話cal 去到200
真心佢做agent有囇data

邊個話一定要買 你呢D人租樓算啦

個個都買到都炒乜野

所以點解咁多人排公屋
排完公屋過左海就神仙，人工爆左？交double囉
一個月幾千蚊
轉個頭兩公婆搵返份兩三皮嘅工個個月儲多幾多錢

叫佢比錢囉

到時話你幢樓殘殘舊舊低端戶一夜同你鏟平

屋企早期買落幾層 如果依加買就一定難

唔好諗咁多 買樓啦
你唔買 你既家庭壓力又令到你多咗煩惱
香港樓市已經唔同以前 根本上有鑽石能量級剛性需求 唔會有大調整

供樓十年後都可能30000up
400萬十厘息

只要聯匯10年都唔脫勾
香港息率都會跟美國趨勢一樣
10厘息講緊美國經濟增長、通脹一年都要有差唔多既水平，否則Fed都加唔到10厘

發展中國家經濟增長都去唔到10%一年，身為已發展國家既美國唔通會去到？咪玩

剩係聯滙脫勾都有可能過十年租金翻倍啦。
又唔睇下租金yield跌到扒街，net yield 仲低過10y US treasury.

我本身同你諗法差唔多
租左幾年樓 但係真係好難頂
首先租金年年加 唔想俾佢禁住搶唯有搵地方搬
每次搬又要洗幾千又攰
個心理壓力又大 因為你唔知幾時個業主會趕你走/加租/賣樓，又要臨時臨急搵樓
當你睇住自己老婆因為自己冇用而咁辛苦
呢啲先係最慘

所以我一定買左樓先結婚

或者而家就咁講樓主體會唔到既
到佢每兩年比業主狂加租
然後搬過幾次屋
佢就後悔點解唔早d 買樓

我係樓主就一定買樓

好多觀點上面師兄師姐講左
我想補充少少
你依家有家人支持同都仲付擔到都唔買
過多幾年
你睇錯市
你屋企人未必再可以support你去買
你亦都要付出更大代價去買
唔好講咩十年週期將會大跌呢d書本知識
如果現實世界有咁理想
就唔會過去十年間有萬計家庭落錯車成為租租

再講
假如十年後先跌到目標價
你都四十歲
你都未必夠膽上會供啦

如一直租落去
幾年搬一次
都要成本
有小朋友的話更加要諗適應問題⋯⋯
你過左六十
退埋休
到時邊個肯租俾你丫？

會影響個供款額的只有利率，1年加3%人工，十年都多左30幾%，供樓係頭幾年辛苦

仲有樓真係睇唔到跌既空間
1.麵粉麵包理論
2.每日150隻

利申：供到衰休

租足30年

永遠個plan都係揀供30年啦，依家實際利率仲係負數，即係筆欠債加上利息既購買力都係下降緊。睇利息做人啦， 反正都兩三年轉按一次賺回贈，轉按時又可以重設年期 ， 果陣如果利息高你勿縮返短個期限囉

其實我一路都諗唔明

如果自身盈利能力高過樓市升幅嘅話

點解要買樓呢？

聯匯仲係到時香港去到10厘息嘅話，
美債同美國政府一早爆左。

發覺有樓既人講野真係特別惡d

你諗唔明，因為你收入追唔到樓價升幅囉

所以香港高樓價唔係因為炒樓，
而係現行公屋政策令單位流轉率低，
千幾蚊住一世，
浪費珍貴土地資源，起整都唔夠。

放寬入息限制改按應課差餉租值放租，
證券化上市，
住嘅得益，想投資嘅又有 Residential REITS 選擇。

呢度都見到你

到底香港既樓市係咪真係已經超出一般人既購買力？

香港樓價就年年都上報top1-top3
但每次有新樓盤就總有一大班買家去入市

個班到底係咩人？點解有咁多錢？佢地揸住個d係咪流動現金？有d仲誇張到可以一炮過俾晒個舊錢

最近就連公屋都可以去到萬幾蚊呎
香港人個人入息中位數都只係萬5
咁點解仲有人咁多人買到樓？
到底一開始個舊錢係點黎？
到底要點既生活先儲到舊首期？

其實供樓真係唔辛苦，上唔到樓既人都係無首期
依家首期幾乎要去到成100萬
如果無父幹既，普通一男一女既兩口子我真係好想知點儲？

大學U grad 一男一女做一街都係嘅Big 4，去到廿尾三十頭唔洗父母幹都儲夠買樓。

資產升值 引致財富效應 衍生比打工階級靠儲錢 強10倍的購買力

一街都係？認真？

連登仔話係，
仲有阿豬夠狗都入到嘅護士。
私人工加個護士都儲到。

條女真係做 big4會儲錢就係。
但係大部分港女都係洗腳唔抺腳，唔儲錢，賺錢買花戴，旨意曬個男，呢 d就真正一街都係。

強10倍？你係咪當事人，可唔可以分享下

sor 青， too long didnt read
我都同意唔一定要買樓，雖然份糧得雞水咁多，但我都會儲錢，始終好多野預計唔到～

連登仔講野就算啦，現實係點大家心照
btw,我真係好想知要成百萬既首期到底d人個舊錢係點黎
佢地成日話好容易，到底係點

兩個專業人士廿中加埋都 70k up
其實儲到

物以類聚 搵到錢嘅會搵返搵到錢嘅人一齊

而且中位數 你唔係真係信下話
香港有錢個批其實係極端咁超級有錢
係你想像唔到咁有錢
月入萬中其實算低收入
大部份人打工個 range 幾 k 到幾十 k
加人工都係個一千幾百
但人地資產增值係幾十甚至幾百萬咁上

當然 Full paid 幾球唔眨眼個 d 人 d 錢一定唔少係大陸嚟

其實唔難，我三年都儲到五六十萬 ...,.
如果條女會儲錢的話，儲得更快

利申：條女唔儲錢，出親街都係我比

咁你都識講專業人士啦
我講緊絕大部分既年青人
我相信係得到講野既9成人都係搵緊萬幾兩萬幾蚊咁上下吧

咁呢班人如果無父幹咁點算唔？
有時唔係自己唔努力，而係際遇問題都好緊要

咁你本身搵緊幾多一個月？

一個人月儲兩萬左右 兩個人每月共三萬幾四萬
一年四十萬 乘三

三皮，所以唔係話真係好難。
但係我個人冇乜娛樂，最多都係打下機，又唔買野。

都係果句，另一半會唔會儲錢好關鍵

同埋你家用比幾多好重要，我就比得果五千就算

一個月儲到咁多 你地唔駛俾家用？
無其他必要性開支？

依班人排公屋啦

點算？

接受現實

現實係樓唔係個個都買得到

咁你本身搵得多當然唔難啦

樓主完全計錯數
你篇文講到租金一世唔加但樓價一直升

Btw你人工太低，家庭收入得40K，根本無可能買到私樓，仲想生仔

仲有你target 400萬樓，市面上我話你知已經無乜

諗法子搵多d錢或者諗方法上居屋啦

現實亦係香港樓價全球最高咁滯。
政府有責任解決住屋問題，冇責任幫巿民買樓。
其實都係官商勾結

家用6 千 其他 4 千 夠哂 搭車同朋友食下飯咁
想去旅行或者換電話個個月咪儲少幾千

你一個月要用幾多？

多條毛咩
連登基本標準，fresh grad都要五皮啦

😰沒尊嚴的生活

政府有責任管制人口
有責任加闊同增加住屋階梯

但可惜政府唔需要負責任

真心 你一個月點用錢？

係 .....
因為個政府唔係民選同為大陸人服務。

又要講句，香港政府，我屌你老母！

咁呢樣唔係幾認同
政府有責任解決住屋問題
而唔係放任地產商同炒家

正路啦 ....
當年我人工一皮都冇，一樣唔駛一年儲到七皮野，不過係個人會 depress d姐

😰有冇諗過一個月比多1k自己洗
一年都係儲小半個月人工
提升番小小生活質素

無父幹果班條路
不外乎讀書果陣努力d谷成績，揀專科搏上流，
讀書唔叻嘅就體力勞動，例如地盤,紀律部隊。

無父幹 讀書唔叻 又唔肯體力勞動嘅，
等俾社會write off

我搵得18-20k左右
家用都去左5k
電話費雜費卡數日常飲食車費同女友出街都去左差唔多8k
得番幾千儲，有時有突發野要用錢隨時個幾千都無埋

其實歸根究底都係搵得少

讀書唔叻真係天生
好似我咁每次一拎本書上手真係無心機

點解你會 depress ?
我想講 我係拖照拍 旅行照去 Fd 照見咁儲錢

但係我唔買 iphone 唔買相機 唔買遊戲機
平時自己少出街食 一年唔多過兩次旅行 去台灣泰國

做人要點先開心？

但體能後天可以努力 考警察咩rank都好 性價比高 剩計人工 唔中意既可諗消防

冇錢學咩人講尊嚴
冇錢學咩人講生活質素?

當你要儲錢，自然要節約，如果你又唔洗交家用，又唔洗儲錢買樓，隨便洗錢咪冇問題囉

😰我本身以為巴打無拍拖
我生活都類似 都坐底洗8k連保險做gym

其實 depress主要係因為搵得少。查實就學你咁講同用錢方法冇乜關係 .
同埋有時同學 gathering都唔想出。因為知道又係曬命大會

咁巴打你係咪攪到自己變到無乜朋友？

我6x k
初頭想儲錢 連食m記都剩食24蚊唔加大
後尾諗諗下頂唔順 死儲都係儲多1k一個月
影響唔太大

唔講大家接觸唔到果d 人
淨係講醫院果d 專業人士，有哂制服有哂牌果d
入職都最少3萬，未計跳pt ，跟政府薪x調整同升職
我都係healthcare非醫生
身邊個個同事都拎住百幾萬首期等入市

當你老左無收入時
而你有地方住就可以了

係 .
果期真心灰

offtopic ....果期窮到 game都少買左好多 (我好鐘意打機，旅行反而冇乜興趣), 娛樂？去圖書館借小說睇 .
日日比屋企人催轉工，催讀書，催進修。
放工休息下好似罪過咁

得罪講句 30歲兩個加埋得40k
唔好生仔 累死個仔女

師兄你好

駛曬 d錢，咬老綜或跳樓

咁其實聽完大家講
唔係靠父幹而靠自己上樓個班
都係讀大學出身多？

但窮撚無父幹讀大學應該又係九死一生？
讀完又係要揹住學債

唉，香港生活真心痴線
以前年代讀到中5都可以爬到上去，依家讀到大學都真係只係一張入場卷而已

為上樓都要放棄好多野
但你有今日既結果應該都覺得值吧？

如果廢科就算啦

俾我而家見到D師弟妹 我都會叫佢用果4年係大學健身室操FIT佢出來
考紀律部隊算

我自己咁諗嘅
慳係一種習慣 係由細到大習慣返嚟
習慣嘅意思係其實你已經唔洗點思考
好似有位巴打上面講 m 記
我習慣慳我係唔會有思考食貴 d 嘅空間
我入得 m 記 我就係食頹野
分別係 廿四蚊 chan 三個揀邊個
我唔會有個諗法覺得自己慘
因為如果我想食好 d 我就唔入 m 記

成個過程已經係反射咁滯
所以叫習慣 習慣就唔會有 hard feeling

其實除咗講讀書叻唔叻
我覺得今日個社會更考驗人有幾早思想成熟
有幾 iron will

由細到大 我呀媽教我嘅野
令我學到個世界無人會可憐你
我無家底 所以我只可以靠自己
我想要做嘅野 我就要去做
做唔到嘅就唔好想

知到自己咩材料
目標明確 目標合理
做人咪開心？

冇感覺，我都冇樓

Game 唔一定要買先有得玩架下話

你試下讀 science, 基本上係死亡通知書

你好
我前幾年同女朋友夾左百幾萬上左車了

咁我覺得把口又唔駛咁衰既
其實有樓同無樓既人都可以共存得到傾到計
但好多時因為一講到呢d上唔上樓問題

就係大家把口開始賤先每次一有呢類post就世界大戰

30歲40k，認真，唔好生仔

死亡通知書

夾左百幾萬

咁有個個係邊個

態度正確
現實會自然分左d態度不正確既人出黎
P.s. 講緊買樓方面

有個朋友系列
你朋友一定唔係飛機師就醫生果d專業人士，而你…

咁香港要搵錢同讀唔讀大學又無乜關係嘅
只係你要喺自己範疇做得好top 先有相應回報

好似sales 咁
勤力嘅就算唔係旺巿40k 大有人在
旺巿時唔6個數字都7、80k

髮型師 紋身師 廚房佬 又好
金融佬 工程師 IT狗 又好都係呢個道理

得啲醫護系同政府工係阿豬阿狗都收入不菲

反而想知樓主咩背景履歷可以30歲搵20k咁少？
打咩工？

定係假膠？

有時說者無心聽者有意

真正接受咗自己無實力又點會介意人講？

唔通李嘉誠笑我窮撚我嬲？

咁有 hard feeling 不如逼迫自己努力

上網吹水你可以贏到乜輸 d 乜

你唔洗住既咩

大把啦...
SCI / 非地產related engine 出來果班

30歲 冇20k大有人在

師弟，三年都搵左一百萬啦
一個人儲到50-60萬唔難

你係勁

過左爆升期買樓係有d危險
利申 買左樓

樓齡夠耐會收地重建架嘛

fat fat啦到時

如果係咁點解有人咁on 9要讀sci/engine?

為興趣？

又世界大戰
成班ive朋友識埋都係豬朋狗友 個個搵12 13K緊係覺得買樓離哂地
入大學走一轉咪知道大把人出黎都18-19K 過兩三年就30幾 有女朋友三年買樓不是夢

當然 你讀哂銀紙另計

HEA多四年 / 屋企人迫你讀完大學
而你又唔係真係咁鐘意讀書
鳩鳩流流咁入D自己又唔太鐘意 又冇錢途 門檻比較低ge垃圾科

到你大個 / 做番幾年野 開始d朋友結婚生仔 先發覺
原來好多大人 同父母其實 都係戇鳩...

不過好多人話加息個收租回報spread become narrow其實內地市場引證左都未必 內地回報唔夠2% 但息口講緊4-5% 只要個市場有錢 其實樓市回係未必成立

係，呢個時候買幾監介
時機問題

依家樓價太貴，等跌先買

下一次有環球經濟問題就係香港樓再爆之日，
到時又qe

連登個個都話搵30k以上
加埋女友 60kup

現實係無女 唔過20k

其實唔止支那人買

俾著你係鬼佬見到呢個穩賺+暴利ge市場
都踩多腳落來

供到五十歲
賣左佢又好 放租又好
到時你有幾球現金
半退休都仲得。

租樓？
業主同你講下個月收返，俾個仔結婚自住，你到時食蕉啊？

正解。大學畢業小心㨂工三十歲起碼50-60k la. 加埋女友過十萬好正常

樓主依個計法 應該要有層公屋住緊先得

其實點解買樓要諗佢第日個價
磚頭係用嚟住架嘛 就算第日升成點
你賣咗佢咪又係要買過層
唔買過層你瞓街？

你個人工要低到申請到公屋
然後捱N年排隊 之後再要拎到綠表
而你又要有份首期 (OK又突然有父幹) 兼個收入可以暴升到過到壓測
有冇咁順攤呀

現實係物以類聚，我同身邊7，8成朋友都係合資格連登仔

買樓供樓係資產。租樓係支出。
仲有基本上每月供樓嗰舊錢係小過你租樓嗰嚿錢。
你供樓供到65歲。當你層樓600萬。你可以賣咗佢轉做租樓住。慢慢搣過世
你一開始就租樓。65歲你仲有乜?

其實買黎升值係合理
但最大問題係2047呢條死線伏到仆街
30年後中共想拎你層樓話都無咁易，一句市區重建/要新規劃發展，你覺得到時仲會反抗到？

衣個真。我認識識咁多個連登朋友。揾30k up 。2/30個先有1/2 個。
衣d post 就個個5/60k 。衣度實係精英聚集地。

前排聽有個同事講 有個同事就退休
拎住兩百幾萬退休金
望落就好似好好使咁 但佢之前一直無買樓
依家退左休 筆錢又唔夠買錢要繼續租
基本上就可以食過世
但真係望千萬唔好有咩頭暈身興 否則真係訓街

槓桿

Show Blocked User - 垃圾回收站
衣你老母

On 9. 點解中共要咁做？知唔知幾多人有樓？

主要係低息，同變相借左筆錢買資產

個比喻好唔掂wor
你買樓都係姐錢/月供
你唔計埋孖展買股票/月供

如果村屋係咪唔使咁多雜費？

而家樓價咁高，
買到樓既，冇咁上下高收入過stress test ，銀行點會借$俾你做按揭？
所以高收入一啲都唔奇。

點解中共唔可以咁做？
私有變國有好難？
仲有，多唔多人有樓會係佢地concerned？
佢剩係按屋村咁以所謂嘅”市價”咁收，你有得還拖？
當年1997已經搞到香港咁，家下嘅2047竟然俾連登仔講到唔係一回事 笑撚死

咁你睇下得100萬首期
股票可以借到幾多

香港有幾多業主呀?
你話拎就拎呀?
中共唔怕小業主都要怕大業主啦
要諗埋D 咁微乎其微既因素
不如驚有小行星撞落地球好過啦

問題係你收入低

買999年實冇死

你啱 到時你有命食到2047咪睇下會點囉
講咁多又真係無乜用嘅

從來都係高收入先買到樓
冇可能個個都買到

所以話搵同行拍拖係幾重要

如果唔係中共話事，屋契洗撚寫到明2047咩
到時要收，你地嘈唔嘈根本wfc

仲有30年，一係租一係買一係訓街，你有得揀咩？

冇人拎把槍指住你逼你讀濕鳩科㗎。求其做big 4,教畜、護士、保險 30歲點都有50k la. 入唔到大學做地盤扎鐵又得

根本自己走唔出comfort zone 又懶成日想hea 想打機想睇波，走去做ACO/ clerk咁梗係買唔到樓啦

我發夢夢見地契會續租, 當然要比錢啦

腦已洗 香港人一定要買樓

收哂之後點？所有人瞓街，如果人人都會係咁都冇乜所謂

係有咁機會，但幾大機會呀？不如話地震、海嘯香港陸沉或外星人襲地球仲好

除非租住，買樓唔洗生仔

所以好多人見水位高賣撚完之後一路都買唔返

無70k 點生存 講緊fg🤨

搵30K咁撚易都話精英

係9000萬，到時子孫就要買1000萬ga 樓

2047國有化呢d就9up
不過香港到時假如變一蟈一制，仲會唔會係金融中心，有錢入黎都值得諗下
不過我覺得離面對二次前途問題幾碼仲有十幾廿年，只要兩制個面具仲響度，你d樓隨時升到你可以cap水走人

搵得唔多又冇樓就咪撚生仔啦

其實又唔洗講到咁極端
事關好多fg都1-2年內人工上到20-26k 呢個level
去到30仲搵緊20k就真係人工上好低
所以我先咁講
No offence 只覺得樓主無望到自己人工個位是否足夠佢做咁多野 包括供樓同生小朋友

你有你道理，起碼到時都升左幾個double

其實如果短視黎講，個cost 一路升上去唔跌其實買咩都死

其實真係講得無錯, 唔好講70-80 年代買個D樓
唔好睇長遠, 睇20年, 根本就係一路住一路羸,你D子孫多謝你都黎唔切

根本係講緊肯唔肯走出comfort zone
專業資格醫生護士工程師
個d樓主就實冇啦
咁你選擇打份19 office工都冇計
打19 office 收工去pt 都可以嫁
星期六日呢？出街玩？

以前無買樓嘅依家咪仲係窮撚

同意。或者讀多個學位/學門手藝等人工同啲再諗買樓生仔啦

其實樓主想法係啱，香港人已經比人洗左腦買唔到樓唔好結婚咁，正苦背後係咁幫蝗蟲申請公屋

關鍵係你有冇錢
如果你可以用生命值硬接租金上升速度 咁你基本上唔洗諗買唔買樓

問題係你份租夠唔夠掉落去供樓
如果夠既 下一個問題就係有冇首期

供樓就係入錢落自己袋 租樓就只係消費 你諗下啦

香港有香港既玩法, 你知道點去嬴而唔去做就要承受輸既後果
唔鐘意香港既玩法, 咪走囉

駁到最後我相信都係本土窮人唔好生存，大陸人南亞除外

我唔明你立場
你一時一樣

唔好話危言聳聽，近排點解咁講究<收回主權>用乜嘢字眼，不負責任既猜想係：最後係想完全否定 999 年期既地契既有效性

坦白講你咁樣拉到去民族種族無野好講
事關政府係擺到明要洗血換血
有能力改變果班要佔都佔過 要暴都暴過
普通市民力量好細真係顧掂自己先再算
慢慢發覺97年開始就知香港係中國嘅一個城市
你話我五毛都係咁話
呢個時勢有能力就移民
做父母有能力就掉小朋友去外國讀書
做翻個負責任嘅父母
留係香港英文又唔會學得好 將來更著重教普通話
諗起都覺得反感

係個巴打提醒到我，可以2047前放樓
咁其實買樓升值係可行

咁香港地 一定係兩個人捱架啦
你唔需要將責任拎哂上身

係個巴打提醒到我，可以2047前放樓<--弱智都諗到啦, 下話

事關香港地係咁 生活支出大到仆街
想要更好嘅生活質素一係不斷增值自己
一係就搵一個地方適合自己
好多香港人都離開香港搵一個適合自己嘅國家居留
所以路係有嘅只係人未去有恆心同決心去改變

其實睇銀行就知2047會係點
基本上如果你唔係full pay，間樓其實都唔係屬於你，係屬於銀行既
直到你還晒錢拎番張契，間樓先係你既
如果而家重做緊30年按揭，可以過到2047，
咁即係銀行都未驚有事，擁有層樓那個都未驚，你驚咩？

唔出其，如果跟只升不降概念黎講，咁依食行都一樣升

ACO既話拎綠表買居屋，洗同你參加私樓市場咩

ACO有幾多個真係有能力居屋就真係未知

單身難講，加多個伴用綠表買居屋定買私樓容易D

公墓員唔洗擔心退休都差好遠啦

唔洗拗 過去十年 冇買樓同買左樓既生活差幾撚遠

都2018年 仲日經咁日日都拗買樓定租樓好

真係無撚有錯
唔洗十年 過往嘅時間任何一個位入市
最緊要係自住 就真係無咩問題
真心有d朋友老豆老母入左市
宜家都換左兩次樓

其實買左樓頭10,8年都唔會話差好遠
但之後老D, 就輕鬆好多, 起碼唔洗煩住呢個問題

樓主你成三十歲人都係打份27k既垃圾工 你既人生其實註定失敗註定做食物鏈底層
做左咁多年野都仲未睇通香港既生存之产
唔好諗住生下一代 否則個仔將來怨死你

生存之道

夜晚做實Q有幾錢人工?

講真你買左樓，其實都好難賣到出去。

香港地 窮人xx

我自己覺得
我自己覺得咋

如果
你早幾年廿幾歲果陣冇反抗過
今日你惡果來臨冇得好怨

賣嚟托咩 賣完又要買過層
搞一大輪風濕有乜為

可能想住大D呢

而家好難賣咩
幾多人仲搶緊樓
你試下同地產鋪講你單位有得睇樓有得傾價
睇下你果個星期有幾多人睇樓

See 上面已經好多炒家 Aa 既得利益者 唔明咩叫物極必反 香港衰落係一早自97後係命中注定 自私短視的人更加加速赤化淪亡 根本每個family 一間公屋係基本的公民福利 香港庫房冇話做到杜拜咁誇 但起到鳩鐵同垃圾大白象 一定有錢回饋納税人 土地供應問題根本唔係crux of the matter 膠咁多税但乜服務都冇 即貼錢打工同送錢俾人賭 借花敬佛冇分別
另外學日耳曼咁有租金管制根本係必須

講得出好難賣得出一定無樓 而家樓盤少到放出黎都大把人爭著睇

跟日耳曼咁租樓要查身家 interview 幾次，我驚連登仔連樓都無得租。

所有新建公屋擴闊入息限制，改以應課差餉租值放租已經可以有效運用資源，增加供應。

我講緊限制炒家同業主炒樓果part限制呀 業主

你唔諗住係香港留低d野俾後代又或者唔會生仔女既就唔好買樓
如果你會生後代又想留低d野交俾佢地既話買樓係好過租樓

on9 自由市場要租金管制

又係你講租金管制.

柏林2017年樓價升幅全球第一，
升幅頭十位城市四個位於德國，
想限制多d樓價升快d?

改革公屋已經可以令d人唔洗湧去追價買樓已經舒緩樓價升勢。

樓主有四大長老幫忙已經好幸福
仲可以買車買錶
我年紀細過樓主都想有咁多人幫

支持租樓

租樓

每一至兩年就帶埋老婆仔女搬屋

隨時傢私都要買過哂

成世都係暫住feel 因爲隨時要搬走 連小小佈置屋企既意願都無 一d家既感覺都唔會有

買傢私就求求其其最緊要平同細件 咩款式都唔洗 因為可能住得果一年就要搬

咁慘 你仲租唔租樓？

你睇陳成蟲孖左幾多成
你計返

佢條數我見到都驚

睇完個post一上youtube就推薦比我

不過唔知條友講得啱唔啱

見到有班柒頭仲係focus 係2047 香港政局已經無討論空間啦

其實逼科真係買樓捷徑，易入門檻低，當年身邊有不少同事都係shitty. 嶺南都有。 個個而家60k+. 俾你讀三大如果濕鳩科真係含得撚，日日上嚟呻又2047又租樓日日賺

所以第一份工真係好重要

其實唔難

“但事實上, 係任何一個年代 你唔靠資本增值 基本上就係食得屎”

你已經道出全文重點

仲有一個講法係
你供完樓，棟樓樓齡高被人收購重建，會逼走你，到時準備瞓街

點做到60K

我都想發展商同重發局尼收我樓

你層樓喺邊

呢30年 樓價一路升都換幾次樓啦
套現移民都仲得
有錢驚咩

逼科senior manager 都唔止60k la. 未計出商界嗰啲

月入四萬抽居屋或者白居2啦啦！私樓30年舊樓整閪死你

幾多年先做到Manager

排公屋啦

儲蓄放大陸銀行戶口
用你+老婆+個仔+你阿媽個名申請公屋
老婆搵份出現金糧嘅炒散做
每個月係大陸銀行戶口提取生活費

有技能 冇錢玩法 :

30歲之前就去 work hokiday
然後搵工移民啦

30歲之後就去考英文試 然後入 form 移民
3百萬就有間 house , 4百萬有埋私人泳池都仲得
到你有 house 有泳池 , 到d 朋友黎探你
話之佢香港層樓2千萬都冇你咁大
冇泳池啦 冇幾個廁所
番到香港仲 J 緊你屋企

因為基金，藍籌唔能夠保證一定升，而樓基本可以保證，即使唔升，唔洗俾錢租都係一種賺，而且你有小朋友，以後就可以留俾小朋友

正正常常唔太柒都會升

樓主個情況唔應該再諗賺錢
佢自住升多都係紙上富貴
何況而家咁既時勢佢仲可以升多幾多？
唔輸好好地供起佢已經唔錯

搵個好盤重要啲
細價啲借少啲都重要

講呢樣真係最撚無聊
都2018，香港依家同將來係點係人都知，樓又好咩投資都好都係賺夠就走啦
成日講供完30年俾支那收樓，無人叫你揸過世同香港共存亡架，再講你響香港無錢無資產，未到2047你都已經活響地獄啦on9

估唔到2018年仲有人會問買樓定租樓
有錢買樓 供3年過辣椒期 供得好辛苦唔啱就放出去 資產升值足以彌補到你果d印花稅 借錢利息
冇錢買樓 租3年 比左3年expenses

簡單d講 有錢就買 冇錢就租 有錢比首期唔買就on99

小朋友識鬼咁諗咩

垃圾
大丈夫能屈能伸
為啖氣搞到咁
你三十歲架喇
比返少少eq
點教小朋友呀

樓主呢d典型又無料又要面
前幾年on9o洗哂d錢已經夠無腦短視
而家成30歲仲咁on9有錢唔買樓
你估你租樓2年後會有錢買咩
分分鐘租都無錢
到時你黎緊40年唔只比四長老睇死
連老婆仔女隔離屋都笑鳩你當年唔買樓搞到而家乜都無

雖然我唔係做果行，唔知行情…
但講到每五年必升manager，人人60k，會唔會太誇張… 咁樣無窮人啦
年年都有新人加入，我唔信一個行業可以人人60k

這是連登

好次果個係月供股票先上到車，都唔關big4事，又㰻吹

連登=公海=連登 btw 上面條big4 狗都係月供股票先上到車 唔係做左十幾年big4 manager 上車

全港人工 60k up 6.8% 。

鍵盤救國

係月供股票勝定big4 9勝 睇清楚啲先

依家買樓要兩樣野 首期 同 收入

做Big 4 meet 到收入
有收入先可以月供滿足首期

無收入邊會有錢月供
無收入即使有首期都過唔到壓測

所以二手樓市真係好健康。

樓市一定升，跌都最多跌一兩成

你有閒錢咪買囉，無錢何必挨得咁辛苦

唔通有隻股票你覺得會暴升你就借盡All in咩

但家陣你唔買呢隻股票嘅話你個個月唔見幾千/成皮喎

爭拗會計行業行情做咩呢

兩個人夾埋得得4萬學人買車生仔
🤷🏿‍♂️

問題係你婚都結埋
需要馬上解決住屋問題
買左都唔係即住，仲要裝修
你無得坐係到等佢跌
就算比你等到佢平10萬，都唔夠你比一年租
（再講整體都係升，貴10萬可能性仲高啲）

真心非罵戰求教：你覺得個市點解會爆到？

佢係早年賣錯樓 梗係想樓爆
呢個係主觀願望

樓主睇完會有答案

你買左樓唔中意可以好易返轉頭做租租，做左租租就好難買樓架啦。

先買股, 樓市冧才買樓
利申: 冇樓有股, 等緊樓爆

算喇。佢哋做唔到就覺得人哋都做唔到㗎喇

on9 租樓日日賺

但係咁喎，假設你睇中個單位
就算人工過到壓力測試
仲要考慮你扣除開支後仲有幾多錢做首期喎
人工至少要緊貼樓市升幅先有可能儲到首期
否則儲極都唔會夠首期買

所以過壓測靠自己
講首期多靠父幹啦

你渣住幾多cash等樓爆呀？

揸住股等樓爆你要夠好身手係股爆前先轉番晒cash
因此多數股爆完就到樓爆
但你d股蟹左既，樓爆你都係唔夠錢買

租樓日日賺，支持樓主租樓

下下搬個老豆出嚟仲有咩好討論

我每月收入around 80K up都係選擇租
因為我覺得拎買樓個筆錢黎投資
係可以cover到樓價升幅同租金有凸
揀你自己想揀既路
冇話對與錯

講撚到尾

樓主
唔夠錢比首期，覺得存多2,3年錢再加低小小價，就比得起
同埋
父母（唔知邊一邊）願意比首期
但樓主講得冇面子，黎緊幾十年會比人單單打打睇唔起

總結就係冇料又想扮四條

自己諗下點解唔早幾年開始存/點解人工咁低

價樓係全球放水泡沫升出嚟,一定會爆架啦
等睇吓加息縮表嗰陣點囉

樓主成三十歲人仲咁戇鳩

投資都可以賺錢
但你識唔識呢
又有冇咁易呀
咁易你30歲就唔會得咁少錢

最實際係咁玩
而家屋企人轉曬無入息嘅工
老豆老母分開各排一間
起碼買居屋都幫左小小

好快地球大爆炸 全世界重新洗牌

咁就快d爆
3.1 m cash 等買多間。

不過就公平d，
今次一定要將公屋上市,
全部公屋住戶要交返市價租金。

已經唔係窮咁簡單
咁短視個仔第時實俾佢累死

4年有4萬

做金融？

Forever = 10年？係升左10年就代表唔會跌？
Btw 2016年頭跌過10%，不過半年後cover 返，如果真係跌市，個氣氛會差到你驚，唔係d人無錢供，係既然之後都會跌，不如賣左佢既心態。乜野加息縮表果d都係唔會令個市跌，但氣氛一轉話黎就黎，或者多一獲03年08年囉

等於宜家個氣氛係，既然之後都會升，不如宜家買，一樣

洗乜同連登仔嘈
大學都冇讀過 撚識Big 4咩

我有朋友由7千數租到而家22000

租左10幾年

買完跌9成變31萬

唔知要等多幾多十年

時間係你果邊怕咩等？姐係你低住屋成本，但租緊樓既真係遲早都要買不如宜家買，條數一樣

月入13k變80K

點解？

係就好，依家有供樓一年都儲到31萬。

你租真金白銀俾出去
你買，你俾出去有一半係自己度，層樓你可轉手賣出去喎
買樓係剩錢少啲不過件實物係你擁有
結左婚有埋仔女，你啲時間都係俾左屋企
仲講咩生活質素

唔係掛樓主，4大長老肯唔收家用，貼埋首期比你，你仲考慮？

我老豆老母舊時無買樓，好彩排到公屋，依家我個個月都要比家用，我同女友依家都儲緊錢，兩老莫講話問下我地結婚買樓d野，仲話要加家用，話唔夠錢買下自己鐘意既野 我自己已經扣埋家用同每月儲果d錢，一個月淨番2000蚊唔夠

講真你執到啦，仲諗咩靠唔靠屋企人，有得靠既邊個唔想 餵到埋口啦都，外家貼埋錢嫁女tim，完全唔明有咩考慮

唔會買樓既人洗埋首期比佢都唔會買，樓主明顯係呢類人

其實樓係一樣好複雜既投資產品<-無錯
將投資產品當必需品簡直痴線 政府根本就要起多d公屋

每季支那政府收業主幾多地租呀？
如果2047佢要收地，香港真係玩撚完，
同埋收唔返地租，佢有撚咁多錢呀？

係樓豬仲思考緊人生既時候御半山 山山又賣哂了

黎緊每年升幾廿個%

想租一世樓？

你咪借囉
利率幾高？會唔會倉值唔夠俾人call?

樓都係2厘幾

當你無乜錢啱啱好夠買樓 最大問題係 好大舊錢責住左 無流動性
你承擔既風險會比租樓大好多

佢舊錢係四大長佬比

但問題係唔係加息就一定跌先，如果一年至升3%, 按通脹計算，今日600萬樓，一年後就618萬，雖然18萬當中6成可以用30年攤分，但始終成本係高左。

第二樣就更加要諗，小朋友對樓主絕對係一個負債，如果係香港養佢就不斷洗緊錢，除非樓主收入突然升50%, 如果唔係好難儲錢，咁又租，又養小朋友，點買到樓？

屯門都咁好賣
黎緊新盤鐵定二萬蚊一尺了
你條廢閪叫埋成家族幫你都唔會買得起
又煩少樣野

It is ok.

但我就會建議先買樓，儲錢，再要小朋友，如果唔係就真係有d辛苦，至於你話睇醫生果度，就真係自己覺得小朋友保險值唔值得買，買左就唔使擔心出事點，不過買完無出事，你又覺得蝕底左。

冇樓唔好諗住生仔

窮撚唔洗交稅，洗唔洗回饋佢地？